\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\title{Evaluation et couverture de portefeuille \\ TP1}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Exercice 1}
\section*{Question 1}
Pour une couverture sur le mois de novembre on veut donc un contrat de maturité proche de 1 mois. Celui se rapprochant le plus de cette maturité est le SXOZ4 avec une maturité allant jusqu'au 22 décembre 2014.
Étant alors long SXXP, on va se couvrir en prenant une position short SXOZ4.
On va alors chercher à calculer le ratio de couverture optimal $\frac{\Delta S}{\Delta F}$ avec S le prix du sous jacent qu'on cherche à couvrir et F le prix du contrat forward. De m\^eme on notera $R_S$ et $R_F$ les rendements du sous jacent et du forward sur un intervalle $\Delta t$.

On sait alors que le ratio optimal (qu'on notera $HR_{opti}$) sera égal à $\beta \frac{S_t}{F_{t,T}}$ avec $\beta = \frac{Cov(R_S,R_F)}{Var(R_F)}$. Il s'agit donc de déterminer le coefficient d'une régression linéaire. Celle-ci ayant été effectuée sur le mois d'octobre 2014 :\\

\vspace*{0.1cm}

\includegraphics[width=\textwidth]{./Img/Ex1Q1.png}

On trouve donc $\beta = 0.7736$ et on en déduit $HR_{opti} =0.3868$. De là on a alors la formule :
\begin{equation}
N_F = \beta \frac{V_{spot}}{tailleF \times F_{spot}}
\end{equation}
avec 
\begin{itemize}
\item $N_F$ : le nombre de contrats à vendre pour couvrir la position
\item $V_{spot}$ : la valeur de marché de la position à couvrir
\item tailleF : la taille du contrat à terme
\item $F_{spot}$ : le prix spot du contrat
\end{itemize}
On obtient alors qu'il faut vendre 22 contrats le 31/10/2014  pour couvrir notre position sur le mois de novembre.
\chapter{Exercice 2}
\chapter{Exercice 3}
\chapter{Exercice 4}
\chapter{Exercice 5}
\chapter{Exercice 6}
\chapter{Exercice 7}
\chapter{Exercice 8}
\chapter{Exercice 9}
\chapter{Exercice 10}
\end{document}
